《**李-{祘}-**》（）是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[MBC電視台為紀念創社](../Page/MBC.md "wikilink")46週年而製作，並從2007年9月17日開始，逢星期一、二晚上9時55分播映的長篇[連續劇](../Page/韓國電視劇.md "wikilink")。

全劇原本預定為60集\[1\]，但劇組因為此劇的高收視，即使面對缺乏劇情的壓力，仍將之延長17集，最終回（第77集）連同3集特輯的播放日期，由2008年的4月延長至6月17日才播畢。\[2\]

[鳳凰衛視於](../Page/鳳凰衛視.md "wikilink")2009年9月16日至2010年2月12日在[鳳凰衛視中文台的](../Page/鳳凰衛視中文台.md "wikilink")《鳳凰劇場》時段播映此劇。

[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視購買播放權](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，2011年3月7日起在[本港台首播](../Page/本港台.md "wikilink")。

[中国大陆的](../Page/中国大陆.md "wikilink")[中国中央电视台購買播放權](../Page/中国中央电视台.md "wikilink")，預計於2011年4月在[中国中央电视台电视剧频道首播](../Page/中国中央电视台电视剧频道.md "wikilink")。

## 劇情

描寫了[朝鮮王朝第](../Page/朝鮮王朝.md "wikilink")22代王[正祖時的](../Page/朝鮮正祖.md "wikilink")[政治](../Page/政治.md "wikilink")、[經濟](../Page/經濟.md "wikilink")、[文化](../Page/文化.md "wikilink")、[國防等各方面的情況](../Page/國防.md "wikilink")。

## 登場人物及演員

### 主要角色

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朝鮮正祖.md" title="wikilink">正祖李</a>-{祘}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/李瑞鎮.md" title="wikilink">李瑞鎮</a><br />
幼年：<a href="../Page/朴智彬.md" title="wikilink">朴智彬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink">吳文民</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>成松淵<br />
（<a href="../Page/宜嬪成氏.md" title="wikilink">宜嬪成氏</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓志旼.md" title="wikilink">韓志旼</a><br />
幼年：<a href="../Page/李寒娜.md" title="wikilink">李寒娜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/魏晶琦.md" title="wikilink">魏晶琦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>朴大壽</p></td>
<td><p><a href="../Page/李宗秀.md" title="wikilink">李宗秀</a><br />
幼年：</p></td>
<td><p><a href="../Page/魏伯勤.md" title="wikilink">魏伯勤</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 王室

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朝鮮英祖.md" title="wikilink">英祖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李順載.md" title="wikilink">李順載</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李香生.md" title="wikilink">李香生</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/思悼世子.md" title="wikilink">思悼世子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李昌勳.md" title="wikilink">李昌勳</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/惠慶宮洪氏.md" title="wikilink">惠慶宮洪氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/甄美里.md" title="wikilink">甄美里</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孝懿王后.md" title="wikilink">孝懿王后金氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朴恩惠.md" title="wikilink">朴恩惠</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/貞純王后.md" title="wikilink">貞純王后金氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金麗珍.md" title="wikilink">金麗珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/和緩翁主.md" title="wikilink">和緩翁主</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/元嬪洪氏.md" title="wikilink">元嬪洪氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/池成媛.md" title="wikilink">池成媛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/和嬪尹氏.md" title="wikilink">和嬪尹氏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/綏嬪朴氏.md" title="wikilink">綏嬪朴氏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文孝世子.md" title="wikilink">文孝世子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朝鮮純祖.md" title="wikilink">純祖</a></p></td>
<td><p>李紀敏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恩彥君.md" title="wikilink">恩彥君</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:KO:이다윗.md" title="wikilink">李大衛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/恩全君.md" title="wikilink">恩全君</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:KO:강산_(배우).md" title="wikilink">姜山</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/崔元洪.md" title="wikilink">崔元洪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 朝廷人物

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洪國榮.md" title="wikilink">洪國榮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/韓尚進.md" title="wikilink">韓尚進</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/趙軟祐.md" title="wikilink">趙軟祐</a><br />
幼年：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>崔錫周[3]</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙卿煥.md" title="wikilink">趙卿煥</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金龜柱.md" title="wikilink">金龜州</a>[4]</p></td>
<td><p>鄭明煥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>[5]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>韓俊虎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李台徐</p></td>
<td><p>李炳植</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>張泰宇[6]</p></td>
<td><p><a href="../Page/李在勇.md" title="wikilink">李在龍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [奎章閣](../Page/奎章閣.md "wikilink")

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>奇天益</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丁若鏞.md" title="wikilink">丁若鏞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋昶儀.md" title="wikilink">宋昶儀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朴齊家.md" title="wikilink">朴齊家</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柳得恭.md" title="wikilink">柳得恭</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 圖畫署

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>朴英文<br />
（別提）</p></td>
<td><p><a href="../Page/申國_(演員).md" title="wikilink">申國</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鞠太護<br />
（圖畫署副別提）</p></td>
<td><p>姜尚求</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李天<br />
（畫師）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/魏伯勤.md" title="wikilink">魏伯勤</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>卓智洙<br />
（畫師）</p></td>
<td><p>柳民赫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>梁草非<br />
（<a href="../Page/茶母.md" title="wikilink">茶母之首</a>，松淵被封為後宮後成為其至密尚宮）</p></td>
<td><p><a href="../Page/李葉璽.md" title="wikilink">李葉璽</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀今<br />
（茶母）</p></td>
<td><p>韓智媛</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>梅種<br />
（茶母）</p></td>
<td><p>吳世貞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>黃美秀[7]<br />
（茶母）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>市非<br />
（茶母）</p></td>
<td><p>金有真</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [內侍府](../Page/宦官.md "wikilink")・[內命婦](../Page/內命婦.md "wikilink")

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>南四超<br />
（正祖的隨侍<a href="../Page/宦官.md" title="wikilink">內官</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/孟床訓.md" title="wikilink">孟床訓</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>英祖的隨侍內官</p></td>
<td><p>琴世雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>朴達浩</p></td>
<td><p><a href="../Page/李熙道.md" title="wikilink">李熙道</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>朴尚宮<br />
（正祖的隨侍<a href="../Page/尚宮.md" title="wikilink">尚宮</a>）</p></td>
<td><p>崔藝珍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金貞今<br />
（<a href="../Page/孝懿王后.md" title="wikilink">孝懿王后的隨侍尚宮</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/金昭怡.md" title="wikilink">金昭怡</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>李早毛<br />
（<a href="../Page/惠慶宮洪氏.md" title="wikilink">惠慶宮洪氏的隨侍尚宮</a>）</p></td>
<td><p>白娜英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>姜美非<br />
（<a href="../Page/貞純王后.md" title="wikilink">貞純王后的隨侍尚宮</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/:KO:이숙_(배우).md" title="wikilink">李淑</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>郭未今<br />
（<a href="../Page/和緩翁主.md" title="wikilink">和緩翁主的隨侍尚宮</a>）[8]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>崔尚宮<br />
（<a href="../Page/元嬪洪氏.md" title="wikilink">元嬪洪氏的隨侍尚宮</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 武官

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>曹正洙<br />
（禁軍別將）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>徐長保<br />
（翊衛司→宿衛所→）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>姜石基<br />
（翊衛司→宿衛所→壯勇營）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>金允健</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他角色

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>末順</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>吳正浩</p></td>
<td><p>孫日權</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>徐仁洙</p></td>
<td><p>朴泰浩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>成勝旭</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>閔周植</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/清國.md" title="wikilink">清國使者</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>酒店賓客、轎夫、客人</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉在錫.md" title="wikilink">劉在錫</a><br />
（<a href="../Page/無限挑戰.md" title="wikilink">無限挑戰</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>酒店賓客、行人、轎夫</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭埻夏.md" title="wikilink">鄭埻夏</a><br />
（無限挑戰）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>行人、轎夫</p></td>
<td><p><a href="../Page/朴明洙.md" title="wikilink">朴明洙</a><br />
（無限挑戰）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>守門將、清商人</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭亨敦.md" title="wikilink">鄭亨敦</a><br />
（無限挑戰）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>轎夫</p></td>
<td><p><a href="../Page/Haha.md" title="wikilink">Haha</a><br />
（無限挑戰）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>守門兵、客人</p></td>
<td><p><a href="../Page/盧弘喆.md" title="wikilink">盧弘喆</a><br />
（無限挑戰）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>淫談書生<br />
（天才畫家）</p></td>
<td><p><a href="../Page/林玄植.md" title="wikilink">林玄植</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 配樂／原聲帶

### 韓國版

  - 電視原聲：《笛奏龍鳴水》

<!-- end list -->

1.  \-{祘}-（電視劇片頭曲）
2.  霧舞
3.  約束（主唱：[張允貞](../Page/張允貞.md "wikilink")）
4.  笛
5.  蝶
6.  LAMENTO
7.  少女
8.  猿
9.  湊
10. 龍
11. 鳴
12. 水風
13. 霞蓮（成松淵的主題曲）
14. 武德（武德的主題曲）
15. 約束（Inst.）
16. 姮娥（，年幼女官之意；電視劇片尾曲）
17. 水

### 中国版

### 香港版

### 臺灣版

## 各集名題

### 亞洲電視

| 集數 | 名題     |
| -- | ------ |
| 1  | 夜闖時敏堂  |
| 2  | 出走雲從街  |
| 3  | 死訊與重生  |
| 4  | 約定     |
| 5  | 英祖智救世孫 |
| 6  | 圖畫署茶母  |
| 7  | 大清使團   |
| 8  | 染色     |
| 9  | 麒麟與白羽布 |
| 10 | 松淵被掳   |
| 11 | 相認     |
| 12 | 整治翊衛司  |
| 13 | 會高千司   |
| 14 | 違抗御令   |
| 15 | 明查暗訪   |
| 16 | 引蛇出洞   |
| 17 | 直搗虎穴   |
| 18 | 松淵入宮   |
| 19 | 再考武科   |
| 20 | 金榜提名   |
| 21 | 危機四伏   |
| 22 | 英祖倒下   |
| 23 | 歸途     |
| 24 | 代理聽政   |
| 25 | 松淵出頭天  |
| 26 | 次對老論   |

## 收視率

### [韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[MBC首播之收視紀錄](../Page/MBC.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>style="background:cornflowerblue; color:white" ; align="center" width=3%| 集數</p></th>
<th><p>style="background:cornflowerblue; color:white" ; align="center" width=7% | 播出日期</p></th>
<th><p>style="background:cornflowerblue; color:white" ; align="center" width=3% | TMnS收視<br />
(全國)</p></th>
<th><p>style="background:cornflowerblue; color:white" ; align="center" width=3%| AGB收視<br />
(全國)</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td><p>2007年9月17日</p></td>
<td><p>14.2%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>2007年9月18日</p></td>
<td><p>14.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>2007年9月24日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td><p>2007年9月25日</p></td>
<td><p>15.0%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td><p>2007年10月1日</p></td>
<td><p>18.6%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td><p>2007年10月2日</p></td>
<td><p>18.4%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td><p>2007年10月8日</p></td>
<td><p>21.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>2007年10月9日</p></td>
<td><p>22.4%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td><p>2007年10月15日</p></td>
<td><p>20.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td><p>2007年10月16日</p></td>
<td><p>20.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11集</p></td>
<td><p>2007年10月22日</p></td>
<td><p>18.5%</p></td>
<td><p>17.9%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12集</p></td>
<td><p>2007年10月23日</p></td>
<td><p>26.1%</p></td>
<td><p>26.6%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第13集</p></td>
<td><p>2007年10月29日</p></td>
<td><p>23.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第14集</p></td>
<td><p>2007年10月30日</p></td>
<td><p>23.5%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第15集</p></td>
<td><p>2007年11月5日</p></td>
<td><p>23.2%</p></td>
<td><p>22.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第16集</p></td>
<td><p>2007年11月6日</p></td>
<td><p>23.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第17集</p></td>
<td><p>2007年11月12日</p></td>
<td><p>24.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第18集</p></td>
<td><p>2007年11月13日</p></td>
<td><p>24.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第19集</p></td>
<td><p>2007年11月19日</p></td>
<td><p>24.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第20集</p></td>
<td><p>2007年11月20日</p></td>
<td><p>24.6%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第21集</p></td>
<td><p>2007年11月26日</p></td>
<td><p>25.8%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第22集</p></td>
<td><p>2007年11月27日</p></td>
<td><p>24.3%</p></td>
<td><p>21.5%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第23集</p></td>
<td><p>2007年12月3日</p></td>
<td><p>23.9%</p></td>
<td><p>20.6%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第24集</p></td>
<td><p>2007年12月4日</p></td>
<td><p>24.6%</p></td>
<td><p>22.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第25集</p></td>
<td><p>2007年12月10日</p></td>
<td><p>24.6%</p></td>
<td><p>21.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第26集</p></td>
<td><p>2007年12月11日</p></td>
<td><p>25.7%</p></td>
<td><p>24.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第27集</p></td>
<td><p>2007年12月17日</p></td>
<td><p>24.3%</p></td>
<td><p>23.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第28集</p></td>
<td><p>2007年12月18日</p></td>
<td><p>25.5%</p></td>
<td><p>24.1%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第29集</p></td>
<td><p>2007年12月24日</p></td>
<td><p>26.3%</p></td>
<td><p>24.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第30集</p></td>
<td><p>2007年12月25日</p></td>
<td><p>31.3%</p></td>
<td><p>29.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第31集</p></td>
<td><p>2008年1月1日</p></td>
<td><p>29.2%</p></td>
<td><p>28.5%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第32集</p></td>
<td><p>2008年1月1日</p></td>
<td><p>30.8%</p></td>
<td><p>29.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第33集</p></td>
<td><p>2008年1月7日</p></td>
<td><p>28.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第34集</p></td>
<td><p>2008年1月8日</p></td>
<td><p>29.0%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第35集</p></td>
<td><p>2008年1月14日</p></td>
<td><p>31.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第36集</p></td>
<td><p>2008年1月15日</p></td>
<td><p>29.4%</p></td>
<td><p>28.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第37集</p></td>
<td><p>2008年1月21日</p></td>
<td><p>28.8%</p></td>
<td><p>28.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第38集</p></td>
<td><p>2008年1月22日</p></td>
<td><p>30.3%</p></td>
<td><p>30.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第39集</p></td>
<td><p>2008年1月28日</p></td>
<td><p>32.3%</p></td>
<td><p>31.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第40集</p></td>
<td><p>2008年1月29日</p></td>
<td><p>35.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第41集</p></td>
<td><p>2008年2月4日</p></td>
<td><p>36.3%</p></td>
<td><p>34.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>特輯(1)</p></td>
<td><p>2008年2月5日</p></td>
<td><p>23.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第42集</p></td>
<td><p>2008年2月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>34.7%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第43集</p></td>
<td><p>2008年2月12日</p></td>
<td><p>38.0%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第44集</p></td>
<td><p>2008年2月18日</p></td>
<td><p>37.0%</p></td>
<td><p>35.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第45集</p></td>
<td><p>2008年2月19日</p></td>
<td><p>35.6%</p></td>
<td><p>33.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第46集</p></td>
<td><p>2008年2月25日</p></td>
<td><p>38.4%</p></td>
<td><p>35.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第47集</p></td>
<td><p>2008年2月26日</p></td>
<td><p>35.5%</p></td>
<td><p>33.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第48集</p></td>
<td><p>2008年3月3日</p></td>
<td><p>33.8%</p></td>
<td><p>33.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第49集</p></td>
<td><p>2008年3月4日</p></td>
<td><p>32.9%</p></td>
<td><p>31.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第50集</p></td>
<td><p>2008年3月10日</p></td>
<td><p>32.0%</p></td>
<td><p>31.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第51集</p></td>
<td><p>2008年3月11日</p></td>
<td><p>30.9%</p></td>
<td><p>29.4%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第52集</p></td>
<td><p>2008年3月17日</p></td>
<td><p>32.6%</p></td>
<td><p>27.9%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第53集</p></td>
<td><p>2008年3月18日</p></td>
<td><p>30.6%</p></td>
<td><p>28.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第54集</p></td>
<td><p>2008年3月24日</p></td>
<td><p>31.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第55集</p></td>
<td><p>2008年3月25日</p></td>
<td><p>30.2%</p></td>
<td><p>27.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第56集</p></td>
<td><p>2008年3月31日</p></td>
<td><p>26.2%</p></td>
<td><p>26.5%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第57集</p></td>
<td><p>2008年4月1日</p></td>
<td><p>29.1%</p></td>
<td><p>26.6%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第58集</p></td>
<td><p>2008年4月7日</p></td>
<td><p>34.6%</p></td>
<td><p>31.6%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第59集</p></td>
<td><p>2008年4月8日</p></td>
<td><p>33.3%</p></td>
<td><p>32.5%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第60集</p></td>
<td><p>2008年4月14日</p></td>
<td><p>30.7%</p></td>
<td><p>28.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第61集</p></td>
<td><p>2008年4月15日</p></td>
<td><p>31.2%</p></td>
<td><p>29.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第62集</p></td>
<td><p>2008年4月21日</p></td>
<td><p>32.8%</p></td>
<td><p>31.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第63集</p></td>
<td><p>2008年4月22日</p></td>
<td><p>32.5%</p></td>
<td><p>29.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第64集</p></td>
<td><p>2008年4月28日</p></td>
<td><p>31.2%</p></td>
<td><p>28.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第65集</p></td>
<td><p>2008年4月29日</p></td>
<td><p>32.2%</p></td>
<td><p>30.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第66集</p></td>
<td><p>2008年5月5日</p></td>
<td><p>32.6%</p></td>
<td><p>30.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第67集</p></td>
<td><p>2008年5月6日</p></td>
<td><p>33.5%</p></td>
<td><p>32.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第68集</p></td>
<td><p>2008年5月12日</p></td>
<td><p>33.7%</p></td>
<td><p>31.5%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第69集</p></td>
<td><p>2008年5月13日</p></td>
<td><p>34.4%</p></td>
<td><p>29.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第70集</p></td>
<td><p>2008年5月19日</p></td>
<td><p>35.6%</p></td>
<td><p>31.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第71集</p></td>
<td><p>2008年5月20日</p></td>
<td><p>32.8%</p></td>
<td><p>31.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第72集</p></td>
<td><p>2008年5月26日</p></td>
<td><p>32.0%</p></td>
<td><p>30.7%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第73集</p></td>
<td><p>2008年5月27日</p></td>
<td><p>30.4%</p></td>
<td><p>29.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第74集</p></td>
<td><p>2008年6月2日</p></td>
<td><p>32.0%</p></td>
<td><p>30.9%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第75集</p></td>
<td><p>2008年6月3日</p></td>
<td><p>30.9%</p></td>
<td><p>28.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第76集</p></td>
<td><p>2008年6月9日</p></td>
<td><p>35.3%</p></td>
<td><p>31.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>特輯(2)</p></td>
<td><p>2008年6月10日</p></td>
<td><p>26.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第77集</p></td>
<td><p>2008年6月17日</p></td>
<td><p>31.1%</p></td>
<td><p>27.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>\*收視最低的集數以表示，收視最高的集數以表示，而空格則表示該集的收視沒有相關數據。</small>

### [亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台首播之收視紀錄](../Page/本港台.md "wikilink")

| 週次                | 集數         | 日期                     | 平均收視                            | 百分比 |
| ----------------- | ---------- | ---------------------- | ------------------------------- | --- |
| 1                 | 01-04      | 2011年3月7日-3月10日        | 4[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 14% |
| 05                | 2011年3月12日 | 5點                     | 26%                             |     |
| 2                 | 06-09      | 2011年3月14日-3月17日       | 5點                              | 16% |
| 10                | 2011年3月19日 | 5點                     | 19%                             |     |
| 3                 | 11-13      | 2011年3月21日、3月23日至3月24日 | 5點                              | 15% |
| 14                | 2011年3月26日 | 6點                     | 25%                             |     |
| 以下記錄於星期六播出取消以後的記錄 |            |                        |                                 |     |
| 4                 | 15-18      | 2011年3月28日-3月31日       | 5點                              | 15% |
| 5                 | 19-22      | 2011年4月4日-4月7日         | 5點                              | 14% |
| 6                 | 23-26      | 2011年4月11日-4月14日       | 5點                              | 14% |
| 7                 | 27-30      | 2011年4月18日-4月21日       | 5點                              | 14% |
| 8                 | 31-34      | 2011年4月25日-4月28日       | 6點                              | 18% |
| 9                 | 35-38      | 2011年5月2日-5月5日         | 5點                              | 15% |
| 10                | 39-42      | 2011年5月9日-5月12日        | 6點                              | 17% |
| 11                | 43-46      | 2011年5月16日-5月19日       | 6點                              | 17% |
| 12                | 47-50      | 2011年5月23日-5月26日       | 6點                              |     |
| 13                | 51-54      | 2011年5月30日-6月2日        | 6點                              |     |
| 以下記錄增加星期五的播出的記錄   |            |                        |                                 |     |
| 14                | 55-59      | 2011年6月6日-6月10日        | 6點                              |     |
| 15                | 59-63      | 2011年6月13日-6月17日       | 6點                              |     |
| 16                | 64-68      | 2011年6月20日-6月24日       | 6點                              |     |

資料來源：CSM媒介研究（一個[收視點代表](../Page/收視點.md "wikilink")63,740名觀眾）

## 得獎列表

|         |                                                      |          |                                  |
| ------- | ---------------------------------------------------- | -------- | -------------------------------- |
| 年度      | 頒獎典禮                                                 | 獎項       | 獲獎者                              |
| 2007年   | [MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞#第34屆（2007年）.md "wikilink") | 男子最優秀演技獎 | [李瑞鎮](../Page/李瑞鎮.md "wikilink") |
| 女子優秀演技獎 | [韓志旼](../Page/韓志旼.md "wikilink")                     |          |                                  |
| 男子黃金演技獎 | [李順載](../Page/李順載.md "wikilink")                     |          |                                  |
| 男子新人獎   | [韓尚進](../Page/韓尚進.md "wikilink")                     |          |                                  |
| 童星獎     | [朴智彬](../Page/朴智彬.md "wikilink")                     |          |                                  |
| 2008年   | [第44屆百想藝術大賞](../Page/百想藝術大賞.md "wikilink")           | 電視部門-導演獎 | [李丙勳](../Page/李丙勳.md "wikilink") |
|         |                                                      |          |                                  |

## 參考文獻

## 相關連結

  - [朝鮮正祖](../Page/朝鮮正祖.md "wikilink")

## 外部連結

  - [MBC電視劇官方網站](http://www.imbc.com/broad/tv/drama/isan/)

  - [MBC電視劇官方Club](http://club.imbc.com/isan)

  - [李祘](https://web.archive.org/web/20171215221338/http://movie.daum.net/tv/main?tvProgramId=49492)
    DAUM

  - [李祘](http://m.entertain.naver.com/tvBrand/660780) NAVER

  - [亞洲電視官方網站](https://web.archive.org/web/20130922033315/http://www.hkatv.com/v3/drama/11/Lee_San/)
    <small>（Internet Archive存檔）</small>

  - [八大電視官方網站](http://www.gtv.com.tw/Program/P2008053001/index.html)

  -
  -
  -
## 作品的變遷

|align="center" colspan="10" style="font-size:13px; font-weight:bold;
background:\#F2F2F2; color:black"|
[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台](../Page/本港台.md "wikilink")
第三綫劇集
星期一至四 21:30-22:30 時段 及 星期六 21:00-23:05 時段（至3月26日）
6月6日起星期一至五 21:30-22:30 時段 |- |align="center"
colspan="1"|[香港GoGoGo](../Page/香港GoGoGo.md "wikilink")
2010年11月22日-2011年3月4日 |align="center"
colspan="6"|[香港百人](../Page/香港百人.md "wikilink")<small>（非戲劇）</small>
2011年3月7日-7月26日 |align="center"
colspan="6"|[亞視邁向55周年經典回味](../Page/亞視邁向55周年經典回味.md "wikilink")<small>（非戲劇）</small>
2011年7月27日- |- |align="center"
colspan="6"|[熟女ChaChaCha](../Page/媳婦的人生.md "wikilink")
2011年1月24日-5月15日 |align="center"
colspan="6"|[你是我的命運](../Page/你是我的命運_\(電視劇\).md "wikilink")
2011年5月16日-2011年9月30日 |- |align="center" rowspan=2
colspan="1"|**上一套：**
[吉星高照](../Page/吉星高照.md "wikilink")
2011年1月17日-3月4日 |align="center"
colspan="6"|**本港台星期一至四第三線劇集（[2011](../Page/本港台電視劇集列表_\(2011年\).md "wikilink")）**
**李-{祘}-**（第1至54集）
2011年3月7日- |align="center" rowspan=2
colspan="1"|**本港台星期一至五第三線劇集（[2011](../Page/本港台電視劇集列表_\(2011年\).md "wikilink")）**
**李-{祘}-**（第55至101集）
\-2011年8月13日 |align="center" colspan="6"|**下一套：**
[你是我的命運](../Page/你是我的命運_\(電視劇\).md "wikilink")<small>（20:30-22:00）</small>
2011年8月15日-2011年9月30日 |- |align="center"
colspan="6"|[我要做特首](../Page/我要做特首.md "wikilink")<small>（非戲劇，逢星期五播出）</small>
2011年3月11日-6月3日 |align="center"
colspan="1"|[夜間新聞](../Page/亞洲電視夜間新聞.md "wikilink")<small>（非戲劇）（22:00-22:45）</small>
2011年8月15日-

[Category:2007年韓國電視劇集](../Category/2007年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:朝鮮正祖時期背景電視劇](../Category/朝鮮正祖時期背景電視劇.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:八大電視外購韓劇](../Category/八大電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:王子主角題材電視劇](../Category/王子主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:漢城背景作品](../Category/漢城背景作品.md "wikilink")
[Category:Now寬頻電視外購劇集](../Category/Now寬頻電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:金伊英劇本作品](../Category/金伊英劇本作品.md "wikilink")
[Category:朝鮮王朝君主主角題材電視劇](../Category/朝鮮王朝君主主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:朝鮮英祖時期背景電視劇](../Category/朝鮮英祖時期背景電視劇.md "wikilink")
[Category:MBC時代劇](../Category/MBC時代劇.md "wikilink")

1.  [高收視歷史劇《李-{祘}-》確定將延長播放集數](http://ent.sina.com.cn/v/j/2008-01-31/15351898865.shtml)，新浪娛樂，2008年1月31日

2.  [電視劇官方網站劇集及特輯重看頁](http://www.imbc.com/broad/tv/drama/isan/vod/)

3.  原型

4.  [登場人物 -
    朝廷人物](http://www.imbc.com/broad/tv/drama/isan/cast/index_05.html)（MBC電視劇官方網站）

5.
6.  原型[金鍾秀](../Page/金鍾秀_\(1728年\).md "wikilink")

7.  八大電視台誤譯為「敏秀」，但「敏」的韓語為「」，並不對應「」。

8.  MBC誤譯為「郭末金」，但「末」的韓語為「」，並不對應「」